

\section{Casos de Uso}

\subsection{CU1: Registro de Usuario}
\textbf{Actor Principal:} Usuario nuevo

\subsubsection*{Flujo Principal}
\begin{enumerate}
    \item Usuario selecciona ``Registrarse''.
    \item Sistema muestra formulario de registro.
    \item Sistema informa al usuario el registro fue exitoso.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Flujos Alternativos}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Correo electrónico ya registrado:} Sistema muestra un mensaje de error.
    \item \textbf{Contraseña débil:} Sistema solicita una contraseña que cumpla con los requisitos de seguridad.
\end{itemize}

\subsection{CU2: Registro de Nuevo Incidente}
\textbf{Actor Principal:} Usuario registrado

\subsubsection*{Flujo Principal}
\begin{enumerate}
    \item Usuario selecciona ``Reportar Incidente''.
    \item Sistema muestra mapa interactivo.
    \item Usuario marca ubicación del incidente.
    \item Usuario completa formulario con detalles.
    \item Usuario sube fotografías.
    \item Sistema valida y almacena el incidente.
    \item Sistema confirma registro exitoso.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Flujos Alternativos}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Descripción detallada:} Habrá un campo extra en el registro de incidentes en donde si el usuario lo desea podrá agregar una descripción más detallada con texto. 
    \item \textbf{Fallo en carga de imágenes:} Sistema permite reintento.
\end{itemize}

\subsection{CU3: Actualización de Estado de Incidente}
\textbf{Actor Principal:} Usuario registrado

\subsubsection*{Flujo Principal}
\begin{enumerate}
    \item Usuario selecciona incidente existente.
    \item Usuario elige ``Actualizar Estado''.
    \item Usuario selecciona nuevo estado.
    \item Usuario sube evidencia fotográfica.
    \item Sistema valida actualización.
    \item Sistema notifica al creador original.
\end{enumerate}

\subsubsection*{Flujos Alternativos}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Evidencia insuficiente:} Sistema rechaza actualización.
    \item \textbf{Error en procesamiento:} Sistema mantiene estado anterior.
\end{itemize}

\subsection{CU4: Visualización de Incidentes en Mapa}
\textbf{Actor Principal:} Usuario registrado

\subsubsection*{Flujo Principal}
\begin{enumerate}
    \item Usuario accede a vista de mapa.
    \item Sistema carga incidentes cercanos.
    \item Sistema actualiza markers en mapa.
    \item Usuario selecciona incidente específico.
    \item Sistema muestra detalles completos.
\end{enumerate}

\subsection{CU5: Validación Comunitaria de Resolución}
\textbf{Actor Principal:} Usuario registrado

\subsubsection*{Flujo Principal}
        \begin{enumerate}
            \item Usuario revisa incidente marcado como resuelto.
            \item Usuario verifica evidencia fotográfica.
            \item Usuario confirma o disputa resolución.
            \item Sistema registra validación.
            \item Sistema actualiza estado según consenso.
        \end{enumerate}
        
\subsubsection*{Flujos Alternativos}
        \begin{itemize}
            \item Disputa de resolución: Sistema notifica a administrador.
            \item Evidencia contradictoria: Sistema mantiene estado en revisión.
        \end{itemize}
